[求救]懷疑有老鼠爬左入屋

我朋友屋企外牆做緊工程，有日擺喺窗邊無開過既野食懷疑有比老鼠食過既痕跡，而家唔知佢走左未

有有巴絲試過有老鼠入屋，有咩方法捉到佢（如果佢未走）？

放老鼠藥

用老鼠膠，加藥

自己整陷阱

老鼠膠一定要放到周圍都係 等佢地無處可逃
上面癡啲花生或者公仔面 引佢地爬上去

之前都有過po 有人po左條片教捉老鼠 就係一個筒裝一半水 筒頂加條打橫會轉既棍 棍中間擺花生醬 側邊擺條木比佢地爬上個筒度
然後佢地就會聞倒花生醬爬上個筒度 但條棍就會轉佢地落水 直接浸死

條片係擺左個筒係野外 一晚捉左16 17隻老鼠